葛商台叱咤掀罵戰，G.E.M.遭藍奕邦、艾粒圍插 (2)

撐商台批G.E.M.

2012年底，年尾樂壇頒獎禮臨近之時，鄧紫棋（G.E.M.）表明不會出席商台舉辦的叱咤樂壇流行榜頒獎禮，及後更在YouTube發表一段剖白短片，似是針對商台為主，引起商台DJ、一眾娛圈「同行」及網民討論及回應。

藍奕邦就充當勸說派，在微博發炮插G.E.M.口是心非：「小妹妹，既然你覺得香港的頒獎禮比以往少了意義，你又何必勞思（師）動眾為你覺得沒有意義的東西拍一條如此good quality的短片呢？還有，切記兩字：謙虛。還有，藍uncle等了八年才得到他們的第一隻冠軍歌…噢！你記得人家08年給過你生力軍獎嗎？記住：感恩！飲水思源！」

而繼商台DJ阮小儀、艾粒暗寸G.E.M.後，前DJ茜利妹也在微博發功狠批G.E.M.抽水：「阿G.E.M.你視野咁國際化，香港真係唔啱你，衝出香港啦趁後生。」

雖然如此，但也有歌手在微博撐G.E.M.，王祖藍就讚她勇，黃貫中更轉發她短片激讚：「假公平不如真霸道，我來轉！」古巨基昨晚也在微博打氣：「若妳把它看成遊戲會感到失望，因為妳希望遊戲可以公平；如果把它看成party會比較釋懷……小金魚，妳已做得很好了，加油！」

對於被圍剿，G.E.M.昨在電話說：「佢哋講嘅腳踏實地、謙虛、飲水思源呢啲觀念我好認同，我要表達嘅嘢同佢哋冇對立，佢哋誤解咗我動機，我唔係因為在意啲獎，反而想大家審視香港樂壇環境，因為覺得香港樂壇唔健康，提出呢樣嘢唔代表唔謙虛。不過就算言論被扭曲，但令大家關注問題，仍然好值得。」

至於黃貫中和王祖藍力撐，G.E.M.感恩說：「呢個諗法唔係我一個人有，同行內人討論過，家香港頒獎禮認受性大家知，唔可以只心裏面希望改變，要說穿事實令大家面對問題，先有改變可能，所以當有唔同歌手肯冒住被電台覺得有對立狀態，唔播你嘅歌或冒住唔同風險企出嚟推動改變，我覺得好有希望。自己係獨立唱片公司，冇負累可以輕鬆表達立場，好多謝歌手朋友承擔風險一齊面對呢個問題。」會否杯葛商台拒絕再玩叱咤？她說：「我同公司孤軍作戰，連杯葛資格都冇，我一直覺得商台節目好好，同DJ做訪問可以傾到好深入，自己有得益，只不過去到複雜商業決定，我冇法認同佢標榜嘅民意，呢樣有分歧。」

呢場 Mag 和Gem 同台表演~睇到Mag好老檻!!!!!
好想揾窿捐...................................

吒咤造馬講左超過20年
所以點解全盛時期當年香港人會睇曬四個？頒獎禮

Tvb霸權明明先係原兇，講到商台罪大惡極咁。根本每個傳統媒體都有想捧既人架啦，娛樂節目黎架ja。

講咩公平唔公平，大是大非都無公平啦，係度要求人地個電台要公平
最佳員工獎都比你公投啦好無？上年我最喜愛夠係全部方皓文啦

唔係淨係得商台造馬，但問題係果種圍剿，果種講左事實之後既後果非常可怕，團結去做一件錯既事好恐怖

我諗當年gem一定受左好大驚嚇，鋪天蓋地都係佢d負面新聞，而d所謂負面新聞，又係d好細支末節既野，但偏偏炒到好大，香港d受眾又會信，受煽動群起而屌佢，基本當年香港屌佢果班受眾，同現在d強國玻璃心小粉紅冇咩分別，都係冇獨立思考人屌佢又屌，咩冇同前輩打招呼，咩唱片造型核突，咩屌鳩胡杏兒拎視后之類，濕碎到不得了，唔好話外國樂壇，一般人都唔會理呢d事啦，但係佢週圍所有茅頭都因呢d碎料直指佢，而果d日日都咁做既一般人，又受煽動拎呢d濕碎事去一齊屌

對一個剛出社會甚至算係提早出社會既人，係一個幾大既衝擊?最大最大既不甘應該係佢冇講錯野，佢唔係蔡風華，就算蔡風華都唔應該得到咁既待遇，何況係佢?不論佢今日事業係向住邊面，佢自身取態係點，佢經歷過呢樣野又企得返起身已經值得敬重學習，就算就算係敵人，都可以敬重學習下話?

香港娛樂性果種唔容得下奶狗以外既人係好可怕，係你唔奶班大袋，已經冇運行，講真話，全城一齊煮死你，出力煮，往死裡煮，真係好得人驚

原來你開左

幫推！！

藍uncle又唔唱得又冇台型